梅麗史翠普申請申請「梅麗史翠普」商標註冊

「梅姨」梅莉史翠普（Meryl Streep）22日向美國專利商標局（USPTO）提出申請「梅莉史翠普」商標註冊，希望未來在娛樂事業、電影演出、演說邀約和簽名，只要使用到她的名字都要支付275元美金（約8024元台幣）。

梅莉史翠普其實並非她的本名，原名為瑪莉路易斯史翠普（Mary Louise Streep），但她以「梅莉史翠普」這個名字拿下3座奧斯卡、6座金球獎及3座艾美獎，獲得全球高知名度，近日以《郵報：密戰》第21度提名，打破奧斯卡影史紀錄。

根據外媒《BBC News》報導，梅莉史翠普向美國專利商標局申請註冊商標，賦予她在娛樂行業使用她的名字的專有權，目前尚未得知她為何選在此時申請註冊商標，不過若在奧斯卡前完成註冊，屆時奧斯卡要支付多少錢給她掀起討論。

過去名人用來防止香水、衣服、玩具等，保護他們的名字免受未經授權的商業用途，而梅莉史翠普主要用在電視直播、電影演出、演講、簽名等部分，阻止其他人使用她的名字來拍攝電影及電視作品。

除了梅莉史翠普申請專利之外，貝克漢夫妻早就全家人的名字申請了註冊商標。另外，泰勒絲先前也提交了大約60個商標申請，包括歌詞「This Sick Beat」和「Nice to meet you. Where you been?」都列入專利。

泰勒絲先前也提交了大約60個商標申請，包括歌詞「This Sick Beat」和「Nice to meet you. Where you been?」都列入專利